<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>lamotitodepython</title><link>http://santiavenda2.github.io/</link><description>Pequeñas aplicaciones en python</description><atom:link type="application/rss+xml" rel="self" href="http://santiavenda2.github.io/rss.xml"></atom:link><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2015 01:47:38 GMT</lastBuildDate><generator>https://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Cómo vamos?</title><link>http://santiavenda2.github.io/posts/como-vamos/</link><dc:creator>Santiago Avendaño</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Hoy quería hablar de la herramienta que uso para generar este blog. En realidad, son varias herramientas, pero la principal es &lt;a class="reference external" href="https://getnikola.com/"&gt;Nikola&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://santiavenda2.github.io/posts/como-vamos/"&gt; Seguir leyendo …&lt;/a&gt; (1 min remaining to read)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>blog</category><category>nikola</category><category>rst</category><guid>http://santiavenda2.github.io/posts/como-vamos/</guid><pubDate>Tue, 18 Aug 2015 22:23:19 GMT</pubDate></item><item><title>Ahí Vamos!!!</title><link>http://santiavenda2.github.io/posts/ahi-vamos/</link><dc:creator>Santiago Avendaño</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Adónde? Realmente no se pero vamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea de este blog es ir comentando resumidamente, un poco de los mini proyectos que voy realizando semanal/mensualmente, con la idea de que el conocimiento que voy obteniendo no se vaya perdiendo (no se me vaya perdiendo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si alguno se puede beneficiar de este conocimiento, hágalo sin problemas, pero debo aclarar que escribo este blog única y exclusivamente para mí (por lo tanto van a poder encontrar cosas no muy bien explicadas, o con mis propios razonamientos, que muchas veces pueden ser un poco crípticos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si algo no se entiende, pueden consultarme (por el momento por mail a &lt;a class="reference external" href="mailto:santiavenda2@gmail.com"&gt;santiavenda2@gmail.com&lt;/a&gt;). En unos días seguramente habilitaré algún sistema de comentarios.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="por-que-la-motito-de-python"&gt;
&lt;h2&gt;Por qué la motito de Python?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Python es el lenguaje que uso frecuentemente para realizar mis proyectos. Porqué? por muchas causas, pero principalmente porque es simple y me permite desarrollar prototipos de aplicaciones en una forma muy rápida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y que tiene que ver una motito? Viene de una comparación que hacíamos con un compañero de trabajo, entre lenguajes como Java y C#, con respecto a Python. Realmente era un chiste simple, pero nos permitía divertirnos y establecer diferencias entre estos lenguajes y fue uno de los motivos por lo que me decidí enfocar mi actividad laboral hacia este lenguaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así, medio rápido, con errores de sintaxis y de semántica sale mi primer blog. Así empieza el viaje en moto ...&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://santiavenda2.github.io/posts/ahi-vamos/</guid><pubDate>Mon, 27 Jul 2015 23:37:59 GMT</pubDate></item></channel></rss>